<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<items>
  <item>
    <content>
      <![CDATA[<span class="title">Tutoriel - GUI-DOSBOX</span>
 
 <!--TITRE ET TEXTE ACCOMPAGNATEUR -->
<p align="justify">Tout dabord bienvenue dans <span class="highlight">GUI-DOSBOX</span></p>
<p align="center"><span class="highlight">Ici, une mince description suivie de quelques petits conseils sur chaque application est disponible.</span></p>
<p align="justify"><span class="subtitle">Pour le fonctionnement du programme , la technique est plutôt simple: </span></p>
<p align="justify">Dans la barre de menu se trouve une liste déroulante avec toutes les applications, il suffit d'appuyer sur applications et puis sélectioner celle de votre choix. Une fois dans une applicaton la procédure demeure simple et intuitive. Nous "cochons" les options désirées et on clique sur appliquer. Certaines commandes exigesnt un fichier ou un dossier soit comme source ou destination et plus encore, dan ces cas une boite de sélection sera disponible et identifiée à cet effet. Notez qu'a n'importe quel momment vous pouvez consulter l'aide de "CMD" concernant chaque commande en cliquant sur le bouton aide ou consulter des tutoriaux et de l'information sur GUI DosBox en revenant au menu principal.</p>

<!--SOUS TITRE -->
<p align="justify"><span class="subtitle"><span class="highlight"><span class="center">Tutoriels par applications.</span></span></span></p>
<!--APPLICATIONS -->
<span class="subtitle">ARP</span>
<p align="justify">ARP affiche ou permet d'éditer la table arp de windows, le "address resolution protocol" permet le traduction et l'enregistrement de l'addresse MAC d'un périphérique. L'affichage de ces enregistrement est souvent référé en tant que "table ARP". Le commutateur -a affiche la table ARP, -v s'agit de l'option additionelle verbose,-n affiche les la table d'un périphérique du réseau(Attention! L'addresse a spécifier s'agit de l'addresse MAC et non de l'addresse IP),-d supprime une entrée de la table(spécifier l'addresse MAC a supprimer), -s ajoute une entrée(même syntaxe), englober un commutateur et y ajouter if_addr dit que si le périphérique ciblé n'est pas disponible utiliser le premier disponible(utile quand on est pas au courant de l'addresse d'un périphérique) ex: arp -s 10.10.13.37 00-aa-00-aa-00-aa [if_addr] *cette commande ajoute un périphérique local mais si l'addresse ne réponds pas le premier périphérique disponible sera ajouté. </p>

<span class="subtitle">Assoc</span>
<p align="justify">Modifie l'association par windows d'une extention avec un "filetype", ou type de fichier. Plusieurs extentions ont le même filetype ex: un fichier .jpg et .jpeg sont tous les deux des fichier de filetype "jpegfile" si on voudrait qu'ils soient gérés par des programmes différents on utiliserait cette commande., ils sont gérés par le même programme. À ne pas mélanger avec FTYPE qui lui modifie seulement avec quel programme un "filetype" doit être ouvert, il est contenu dans assoc. Assoc n'a pas d'autres commutateurs que l'extention ou le filetype. La commande seule affichera les assiciations en cours, une extention seule affiche le filetype associé et puis finalement un filetype seul supprime l'association avec ses extentions.</p>

<span class="subtitle">Attrib</span>
<p align="justify">Attrib modifie les attributs de fichiers ou dossiers, tels: lecture seule, archivé, fichier systeme, fichier caché. Des attributs dits "étendus" sont disponibles aussi soit: l'encryption, la compression, l'indexation des fichiers sans contenu, l'attribut de "lien symbolique", Normal, fichier hors ligne, fichier éparse(parties), fichier temporaire. Ces attributs indiquent a windows comment il doit afficher ces éléments à l'utilisateur, et il y a énormmément de fonction déja définies en arrière plan dans la gestion du système </p>
<span class="subtitle">Cacls</span>
<p align="justify">"Access Control Library" liste, applique et modifie les propriétés NTFS d'un fichier ou dossier. -t implique la recherche des sous-dossiers du chemin indiqué, -e edite l'ACL, -c indique de ne pas prompter l'utilisateur pour une erreur d'accès. -G donne des droits tandis que -R les enlève. -p gère les permissions et finalement -d enlève un accès a un utilisateur particulier. À noter qu'on doit utiliser Xcacls lorsque </p>

<span class="subtitle">application 2</span>
<p align="justify">texte decricant et expliquant l'application 2.</p>

<span class="subtitle">application 2</span>
<p align="justify">texte decricant et expliquant l'application 2.</p>

<span class="subtitle">XCopy</span>
<p align="justify">XCopy sert a copier des fichiers, des dossiers ou même des arborescences de dossiers,on pourrait classer ses options et commutateurs comme suit: options de source (A,M,H,D,U,S,E,Exclude), options de copie (W,P,Y,-Y,V,C,I,Z,Q,F,L), options de destination (R,T,K,N,O,X).</p>
]]>
    </content>
  </item>
</items>