<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<items>
  <item>
    <content>
      <![CDATA[<span class="title">GUIDosbox - Tutoriel</span>]]>
    </content>
  </item>
  <item>
    <content>
      <![CDATA[<p align="justify"><span class="subtitle">Bienvenue dans GUIDosbox!</span></p>
        <p align="justify"><span class="highlight">GUIDosbox c'est quoi ?</span></p>
        <p align="justify">GUIDosbox est un petit utilitaire qui permet d’exécuter facilement et rapidement des commandes CMD grâce à une interface graphique simple. Chaque commande créée avec GUIDosbox est affiché à l’utilisateur pour qu’il puisse en connaitre la syntaxe. De plus ce programme comporte plusieurs outils simple d’utilisation qui permette de créé des fichiers de commande en lot, de les éditer et de les compiler en exécutable Windows. Nous vous invitons à lire la suite de ce tutoriel pour en connaitre d’avantage.</p>
        <p align="justify"><span class="highlight">Comment utiliser GUIDosbox ?</span></p>
        <span class="subtitle">Exécuter des commandes</span>
        <p align="justify">Pour exécuter des commandes, rien de plus simple! Dans le menu principal de GUIDosbox, Aller dans le <span class="highlight">menu Applications</span> et sélectionner l’utilitaire avec lequel vous voulez travailler. Utiliser le <span class="highlight">bouton aide</span>, situé en bas à gauche de chaque utilitaire pour connaitre les options de cette utilitaire. À l’aide de votre sourit sélectionner les options que vous désirez et appuyer sur le bouton <span class="highlight">appliquer</span>. La commande est alors exécutée sur votre système et est afficher dans la boîte commande exécuter.</p>
        <span class="subtitle">Le mode avancé</span>
        <p align="justify">Sur chaque utilitaire, se trouve une case à cocher <span class="highlight">« Mode avancé »</span>. Lorsque vous cochez cette case l’utilitaire passe en mode avancé. Il vous est maintenant possible d’utiliser GUIDosbox comme une console CMD régulière. Il vous suffit de taper votre commande dans la case <span class="highlight">commande exécuté</span>, situé sous la console. Appuyez ensuite sur la touche <span class="highlight">« Enter »</span> de votre clavier ou sur le bouton envoyer pour exécuter votre commande. Comme dans la console CMD de Microsoft vous pouvez voir l’historique des commandes que vous avez envoyé avec la flèche du haut et du bas situé sur votre clavier, lorsque votre curseur ce trouve dans la case commande exécuté. Vous pouvez à tout moment retourner en mode normal en décochant la case « Mode avancé ».</p>  
        <p align="justify"><span class="highlight">Les outils de GUIDosbox</span></p>
        <span class="subtitle">L'outil .bat to .exe</span>
        <p align="justify">Cet outil vous permet de compiler un fichier .bat en fichier .exe. Il suffit de sélectionner un fichier source au format .bat que vous avez créé avec ou sans cet utilitaire, une icône (Optionnel) et cocher la case « Add administrator manifest » si vous voulez que votre exécutable demande les privilèges d’administrateur au démarrage. Appuyer sur le bouton « Build » et sélectionner l’endroit ou sauvegarder votre nouveau .exe.</p>
        <span class="subtitle">L'outil Éditer Batch File</span>
        <p align="justify"></p>
        <span class="subtitle">L'outil Enregistrer Batch File sous...</span>
        <p align="justify"></p>
        <span class="subtitle">Le bouton Aide</span>
        <p align="justify"></p>
        <p align="justify"><span class="highlight">La barre d'état de GUIDosbox</span></p>
        <span class="subtitle">La barre d'état du panneau principal</span>
        <p align="justify"></p>
        <span class="subtitle">La barre d'état des utilitaires</span>
        <p align="justify"></p>
        <p align="justify"><span class="highlight">Les paramètres de GUIDosbox</span></p>
        <span class="subtitle">L'onglet Général</span>
        <p align="justify"></p>
        <span class="subtitle">L'onglet Coloration Syntaxique</span>
        <p align="justify"></p>
        <span class="subtitle">L'onglet Éditeur de Batch</span>
        <p align="justify"></p>]]>
    </content>
  </item>
</items>
